Question List:
1. Which of the following is FALSE about abstract classes in Java?
    (A) If we derive an abstract class and do not implement all the abstract methods, then the derived class should also be marked as abstract using ‘abstract’ keyword
    (B) Abstract classes can have constructors
    (C) A class can be made abstract without any abstract method
    (D) A class can inherit from multiple abstract classes.
   Ans: (D)
2. Which of the following is true about inheritance in Java?
    (A) Private methods are final.
    (B) Protected members are accessible within a package and inherited classes outside the package.
    (C) Protected methods are final.
    (D) We cannot override private methods. 
   Ans: (A)
3.What is instance variable?
    (A) Instance variables are static variables within a class but outside any method.
    (B)Instance variables are variables defined inside methods, constructors or blocks.
    (C)Instance variables are variables within a class but outside any method.
    (D)None of the above.
   Ans: (C)
4.What invokes a thread's run() method?
    A - JVM invokes the thread's run() method when the thread is initially executed.
    B - Main application running the thread.
    C - start() method of the thread class.
    D - None of the above.
   Ans: A
5.which operator is considered to be with highest precedence?
    A - () , []
    B - =
    C - ?:
    D - %
   Ans: A
	
6.Which is a reserved word in the Java programming language?
    A.	method
    B.	native
    C.	subclasses
    D.	reference
   Ans: B
7.Which one of the following will declare an array and initialize it with five numbers?
    A.	Array a = new Array(5);
    B.	int [] a = {23,22,21,20,19};
    C.	int a [] = new int[5];
    D.	int [5] array;
   Ans: B
8.Which is a valid declarations of a String?
    A.	String s1 = null;
    B.	String s2 = 'null';
    C.	String s3 = (String) 'abc';
    D.	String s4 = (String) '\ufeed';
   Ans:A
9.What is the numerical range of a char?
    A.	-128 to 127
    B.	-(215) to (215) - 1
    C.	0 to 32767
    D.	0 to 65535
   Ans:D
10.What will be the output of the program?
class Test 
{
    public static void main(String [] args) 
    {
        Test p = new Test();
        p.start();
    }

    void start() 
    {
        boolean b1 = false;
        boolean b2 = fix(b1);
        System.out.println(b1 + " " + b2);
    }

    boolean fix(boolean b1) 
    {
        b1 = true;
        return b1;
    }
}
    A.	true true
    B.	false true
    C.	true false
    D.	false false
   Ans:B
11.Which of the following is true about interfaces in java.

	1) An interface can contain following type of members.
	....public, static, final fields (i.e., constants) 
	....default and static methods with bodies

	2) An instance of interface can be created.

	3) A class can implement multiple interfaces.

	4) Many classes can implement the same interface.

	    (A) 1, 3 and 4
	    (B) 1, 2 and 4
	    (C) 2, 3 and 4
	    (D) 1, 2, 3 and 4
   Ans:A
12. You can declare two variables with the same name in __________.
	 A. a method one as a formal parameter and the other as a local variable
	 B. a block
	 C. two nested blocks in a method (two nested blocks means one being inside the other)
	 D. different methods in a class
	Ans: D
13. BigInteger and BigDecimal are immutable.
	True or False
     Ans: True
14.  If a subclass has the same method as declared in the parent class it is known as ______.

	a. Method overriding
	b. Method overloading
	c. Constructor overloading
	d. None of the above
	Ans: A
15. Which type of inheritance one super-class have more than one sub-class?

	a. Hierarchical inheritance
	b. Single inheritance
	c. Multiple inheritances
	d. Multilevel inheritance
	Ans: A
16.  Which stream does Java application uses to read data from a source, it may be a file, an array, peripheral device or socket?

a. InputStream
b. OutputStream
c. Input/OutputStream
d. None of the above
Ans:A
17. Which method is used in thread class to starts the execution of the thread?

a. public void start()
b. public void run()
c. public void stop()
d. public void suspend()
Ans:A
18.  Which packages are also termed as Java API Packages?

a. Java System Packages
b. User Defined Package
c. Java Defined Packages
d. None of the above
Ans: A
19. Which symbol is used to contain the values of automatically initialized arrays. Also used to define a block of code, for classes, methods, and local scopes?

a. Brackets
b. Braces
c. Parentheses
d. Semicolon
Ans:B
20.Method overloading increases the readability of the program
b. Method overloading does not increases the readability of the program
c. Method overloading does not increases the reliability of the program
d. None of the above
Ans: B
21.  How many steps are used to connect any java application using JDBC?

a. 5
b. 4
c. 3
d. 6
Ans:B
22. Which tag is used to execute java source code in JSP?

a. Declaration Tag
b. Scriptlet tag
c. Expression tag
d. None of the above
Ans:B

23.What package is a part of the wrapper class which is imported by default into all Java programs?

a. java.lang
b. java.awt
c. java.io
d. java.util
Ans:A
24. RMI allows an object to invoke methods on an object running in another JVM

a. True
b. False
Ans:A

25.Which is a perfect example of runtime polymorphism?

a. Method overloading
b. Method overriding
c. Constructor overloading
d. None of the above
Ans:B

26.Which specification that provides runtime environment in which java byte code can be executed?

a. JDK
b. JVM
c. JRE
d. None of the above
Ans:B

27.Which of the package is used to enable interaction with garbage collector?

a. java.lang.ref
b. java.lang.reflect
c. java.lang
d. java.awt
Ans:A

28.Where are these five keywords try, catch, finally, throw, and throws used in?

a. Exception Handling
b. String Handling
c. Event Handling
d. None of the above
Ans:A

29.The life cycle of the thread is controlled by ?
a. JVM
b. JDK
c. JRE
d. None of the above
Ans:A

30.In which the access modifier means that the field can be accessed by all classes in your application?

a. private
b. Public
c. Package
d. Protected
Ans:B

31.java.applet defines how many interfaces?

a. 2
b. 3
c. 4
d. 5
Ans:B

32.In InetAddress class which method returns the host name of the IP Address?

a. public String getHostName()
b. public String getHostAddress()
c. public static InetAddress getLocalHost() 
d. None of the above
Ans:A

33.The following two rules are defined by?
      1. The parameters may differ in their type or number, or in both.
      2. They may have the same or different return types.

a. Method overloading
b. Method overriding
c. Constructor overloading
d. None of the above
Ans:A

34.Which allows you to migrate your implementations over time without breaking the code that depends on the public interface of your classes?

a. Polymorphism
b. Inheritance
c. Encapsulation
d. Both A & B
Ans:C

35.Which is used for writing data to a file in file handling?

a. FileInputStream 
b. FileOutputStream
c. Both A & B
d. None of the above
Ans:B

36.Which package is used for analyzing code during run time?

a. java.lang.reflect
b. java.awt
c. java.io
d. java.applet
Ans:A

37.Which mechanism is provided to handle the runtime errors so that normal flow of the application can be maintained?

a. Exception Handling
b. String Handling
c. Event Handling
d. None of the above
Ans:A

38.How many techniques are used in Session Tracking?

a. 4
b. 3
c. 2
d. 5
Ans:A

39.Which of these simplifies an Object Relational Mapping tool?

a. Data creation
b. Data manipulation
c. Data access
d. All mentioned above
Ans:D

40.In RMI which layer defines and supports the invocation semantics of the RMI connection and this layer maintains the session during the method call?

a. The Stub & Skeleton Layer
b. The Application Layer
c. The Remote Reference Layer
d. The Transport Layer
Ans:C

41.A JSP page consists of which tags?

a. HTML tags
b. JSP tags
c. Both A & B
d. None of the above
Ans:C

42.Which is invoked after the init() method or browser is maximized?

a. public void start()
b. public void paint(Graphics g)
c. Public void stop()
d. Public void init()
Ans:A

43.Which class provides many methods for graphics programming?

a. java.awt
b. java.Graphics
c. java.awt.Graphics
d. None of the above
Ans:C

44.What does the java.net.InetAddress class represent?

a. Socket
b. IP Address
c. Protocol
d. MAC Address
Ans:B

45.Which allows you to define one interface and have multiple implementations?

a. Encapsulation
b. Inheritance
c. Polymorphism
d. None of the above
Ans:C
